{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_022010",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "산청군"
    },
    "text": "山清郡 (산청군)\\n\n慶尚南道 > 山清郡\\n\n慶尚南道の中央西部に位置する郡である。 東は陜川郡と宜寧郡、西は咸陽郡、南は河東郡と晋州市、北は居昌郡と接している。 山清は智異山と共に名山として知られており、多様な山地と川が郡内に位置している。 郡の旧名は知品川県、山陰県などであり、山陰県から山清県に名前が変更された。 丹城が一時的に山陰県に統合されたこともあったが、壬辰倭乱以後再び丹城郡として設置された。 山清は23部制により晋州府山清郡となり、以後面の編入と合併などを経て現在は1邑10面で構成されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "山清郡はどこに位置していますか？",
            "answer": "山清郡は慶尚南道の中央西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "山清郡の東側にはどの郡と接していますか？",
            "answer": "山清郡の東側には陜川郡と宜寧郡と接しています。"
        },
        {
            "question": "山清郡の西側にはどの郡と接していますか？",
            "answer": "山清郡の西側には咸陽郡と接しています。"
        },
        {
            "question": "山清郡の南側にはどの郡と市と接していますか？",
            "answer": "山清郡の南側には河東郡と晋州市と接しています。"
        },
        {
            "question": "山清郡の北側にはどの郡と接していますか？",
            "answer": "山清郡の北側には居昌郡と接しています。"
        },
        {
            "question": "山清郡はどのような地形がありますか？",
            "answer": "山清郡は多様な山地と川があります。智異山は名山として知られています。"
        },
        {
            "question": "山清郡の旧名は何でしたか？",
            "answer": "山清郡の旧名は知品川県や山陰県など、様々な名前がありました。最終的に山陰県から山清県に名前が変更されました。"
        },
        {
            "question": "山清郡の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "現在の山清郡の面積は1邑10面で構成されていますが、具体的な面積はわかりません。"
        },
        {
            "question": "山清郡は何部制により晋州府山清郡となりましたか？",
            "answer": "山清郡は23部制により晋州府山清郡となりました。"
        },
        {
            "question": "山清郡にはどのような歴史的な出来事がありましたか？",
            "answer": "山清郡では壬辰倭乱以後、一時的に丹城郡として統合されたこともありましたが、再び丹城郡として設置されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 189,
        "QA": 370
    }
}